有冇人認真讀過毛澤東嘅書

老毛為人的確好撚仆街 遺害咁撚多人 不過對於佢嘅思想作品 好似西方唔少人都幾推崇 特別係《游擊戰》 《矛盾論》 《論實踐》 呢幾本 至少覺得係對革命運動一d好重要嘅觀點 甚至影響一d哲學家例如badiou都係毛澤東主義者

有冇睇過佢呢d作品嘅巴絲入來講下 到底係真有料定係鳩up

要過澳門執垃圾，不了

剩係望過下血統論

仆街毛魔真係反人類文明

我覺得佢的《矛盾論》《實踐論》文風比較通俗文風,比起思格斯的《自然辨証法更易入門》

你以為自己好撚好笑？

其實從中有冇睇到一d偏激甚至令人覺得恐怖嘅觀點
定係因為係早期寫 係好合理嘅哲學/政治討論 冇佢後期文革嗰種變態

佢由民國十六年《湖南農民運動考察報告》已經係咁癲

同希特拉一樣，佢本我的奮鬥睇落都好正常

有睇過 你要明馬克思哲學先知佢地up咩

係咁話毛魔毛魔就算啦討論唔到

前托派路過

無認真睇 飛住黎睇
有料但好癲
利申 好多位真係睇唔明 無認真研究過馬克思

老毛佢自己有咩作品
有無作品

留名學野

毛澤東選集？

我一路睇就慢慢將佢所講既矛盾過濾成struggle/兩件事之間既衝突 但係我比較覺得佢都係偏向先諗好一堆要講既共產propaganda再將唯物辯證法嘢又加埋自己既矛盾論寫到fit落佢要既situation度 可能加上對佢寫既野有住疑心咁睇所以真係唔能夠完全客觀咁去理解

我quote埋佢最後個總結啦：
說到這裡，我們可以總起來說幾句。事物矛盾的法則，即對立統一的法則，是自然和社會的根本法則，因而也是思維的根本法則。它是形而上學的宇宙觀相反的。它對於人類的認識史是一個大革命。按照辦證唯物論的觀點看來，矛盾存在於一切客觀事物和主觀思維的過程中，矛盾貫串於一切過程的始終，這是矛盾的普遍性和絕對性。矛盾著的事物及其每一個側面各有特點，這是矛盾的特殊性和相對性。矛盾著的事物依一定的條件有同一性，因此能夠共居於一個統一體中，又能夠互相轉化到相反的方面去，這又是矛盾的特殊性和相對性。

然而矛盾的鬥爭則是不斷的，不管在它們共居的時候，或者在它們互相轉化的時候，都有鬥爭的存在，尤其是在它們互相轉化的時候，鬥爭的表現更為顯著，這又是矛盾的普遍性和絕對性。當著我們研究矛盾的特殊性和相對性的時候，要注意矛盾和矛盾方面的主要和非主要的區別；當著我們研究矛盾的普遍性和鬥爭的時候，要注意矛盾的各種不同的鬥爭形式的區別；否則就要犯錯誤。

如果我們經過研究真正懂得了上述這些要點，我們就能夠擊破違反馬克思列寧主義基本原則的不利於我們的革命事業的那些教條主義的思想；也能夠使有經驗的同志們整理自己的經驗，使之帶上原則性，而避免重複經驗主義的錯誤。這些，就是我們研究矛盾法則的一些簡單的結論。